【人命太賤？】強國男觸電倒地 救護員怕「攬炒」等2小時收屍

遼寧大連市一名男子昨晨8時50分冒雨，走在一處積水的人行道上，沒想到剛經過旁邊一棵樹就突然倒地；救援人員到場，發現欄杆居然帶電，懷疑可能是漏電，因而不敢靠近，任由倒地男子躺在積水中一動也不動，直到2小時後電力公司人員進行斷電處理，救援人員才上前施救，但男子早已死亡。

網上流傳的影片所可，遇事的黑衣男當時撐着一把白色雨傘，和其他路人一樣在大雨中涉水而過，但走到一半像是被甚麼東西絆倒，整個人晃了一下，彎腰用手摸了摸腳，最後僵直身體往右側倒下，嚇得路過民眾停下腳步回頭觀望，發現他一動也不動才驚覺出事，趕緊打電話報警。

救援人員到場時發現黑衣男身邊的樹和欄杆都有帶電，電壓大概有190伏特，懷疑漏電卻又擔心情況不明可能會再次發生觸電意外，在場人士都不敢上前施救，只能眼睜睜看着黑衣男躺在積水中，等到2小時後電力公司人員進行斷電處理，法醫才走過去將人翻過來，但他早就斷氣多時。

當局事後指，經電力部門現場勘測，發現是附近一條燈柱亮化工程，因在施工過程中挖斷地下電纜，令樹木及鐵欄杆均帶電，導致意外。

不少網友留言，認為這是人禍，而非天災，「這種隱患殺人於無形，實在是很可怕」、「這絕對不是第一起，也不會是最後一起啊」、「人呢真是可憐！怎麼死的都不知道就沒了！防不勝防」、「反正也沒人需要為這個人的死負責。在中國，人命不值錢的。」

漏電斷路器貴過一條人命，一定係

咁到底係觸電完先會切斷電源定切斷完電源先會觸電？🤔

熄大制咪得

其他人竟然冇事

急救不嬲都係教人顧左自己先再係安全情況下救治傷患 咁怕攬炒唔過去接觸該名男子呢件事本身又無問題喎 (假設附近無任何相信係絕緣既物品去隔開觸電男子同電源既連接)?

係強國生活同玩mario無分別
行行下都會有陷阱

呢單比你都唔會救啦
你估真係大家都係中國人呀？真係血濃於水呀？
去救就真係血濃於水喇

巴打你呢個形容真係貼切到唔知講咩

一齊浸喺水度

若果一早有裝漏電斷路器，條友根本唔會觸電死

傻鳩

大陸落雨真係要著水鞋

就快要用絕緣鞋先得

直頭唔好出街

2個月前大灣區就電死四個
o係支那落雨出街隨時危險過o係發電廠返工

佢意思係「唔應該因為慳錢而唔裝漏電斷路器」

同 80 年代香港一樣 .. 但係無聽過香港咁樣電死人 ...
因為大家都知邊度有危險會避 ...

大陸可能真係人口太多太賤. .. 所以無人理 ..

咁即係佢唔彎腰用隻手去搞隻腳就冇事？
啲電流唔通上半身？

由得佢繼續跳舞啦。

一早有裝漏電斷路器，水浸真係漏電就會自己cut電，唔會電死人收場。香港幾時見過新界水浸會電死人，支那就電到拍拍聲...

一條燈柱亮化工程

呢句野點睇都好怪

亮點x優化

香港o係1985年強制要裝漏電斷路裝置

人多命賤

唔識著絕緣裝備去救?

現場環境安全！

現場環境安全先可以嗌先生先生

可能無呢d 裝備

好正..........成件事完全就係香港老屎忽果種"呢PART唔係我管,等我慢慢同返相關部門聯絡溝通下點樣做先"

但都咁講,即使發生係香港,比著係我我都唔會搞電掣同掣櫃,我自己又無果個牌,最多真係幫手叫救命去催人黎熄大掣

諗起上次落大雨電死幾多人
以個世界應該得強國先會咁

重點唔係救護員唔救佢
而係2018年既大國都仲可以比路邊電死人呢種事發生

攞支地拖拖走個人未得

其實全世界都係叫電力公司熄左電制先做
消防員同救護員唔係超人

現場環境安全

你真係盲，話你文盲嗰個唔係樓主，而你條柒頭閱讀有問題理解錯樓主意思重要係度鳩下鳩下，你唔係以為有人正評你個Reply就當自己啱下話？

好多年前好似睇過編文章話，歐洲都係到黑死病死咗成半人，人權意息先至大大提升。

領主嘅臣民少咗，又保充唔切，人命變得矜貴。

唔知....好多人都睇唔到....不過內地等兩粒鐘就耐左少少.....應該個個都係抱住老屎忽心態,你死你賤我跟足程序慢慢做

似係佢右手掂到樹嘅鐵支架先出事

鬼國落大雨都唔好出街, 好多水浸地區都係漏電區, 電撚死都唔知咩事

【新唐人2018年06月15日訊】廣東上週連降暴雨，造成嚴重內澇。6月8號，在廣州、肇慶、佛山都有路人因觸電身亡，在微博和朋友圈引發強烈討論。民眾質疑城市的排水系統以及電力管理責任，同時也對官方公布信息不充分表示不滿。

珠三角幾天前迎來今年夏天首個颱風「艾雲尼」，暴雨連降幾十小時，造成嚴重內澇。

廣東民眾馬常青：「有的小區都已經沒了，車庫都已經水滿為患了，有些道路被封了。說水災比較大，其實那是相對而言的。如果排水的系統很好的話，這個水應該說不算什麼。如果排水系統不好，那再小的水也形成災害對吧。」

據大陸媒體報導，6月8號全天，廣州、肇慶、佛山等多處主城區測到200毫米左右的點降雨量。當天傳出多起路人觸電身亡慘劇。

8號中午，在肇慶鼎湖區桂城街道新八區楓苑路，一名男子疑因觸電倒地，浸泡在雨水中一動不動，當地警方用棍子將他拖離，送醫院搶救。

8號下午，廣州白雲區南雲西街靠近機場路路口，一名17歲的學生在橫過斑馬線時突然昏倒在積水中。雖然附近醫院醫生衝去現場急救，但學生仍然死亡。醫院開具的死亡醫學證明推斷書顯示，死因為「電擊傷」。

8號晚上7點左右，有人報警，佛山市禪城區汾江中路花園購物廣場正門公交站，一對母女倒在積水中，兩人疑因公交廣告牌漏電觸電。警方事故後切斷附近電源，但母女倆送醫不治身亡。

另有網絡視頻顯示，當天廣州還有其他觸電死亡事故。

居民：「小區保安被電死了，好恐怖啊。」

一天之內發生多起觸電死亡事件，在微博、微信引爆輿論，質疑城市的排水系統以及電力管理責任。

大陸維權人士賈榀：「它的這個城市的排水設施啊，這些基礎建設可能遠遠達不到標準。所以就導致每年都有內澇。觸電的可能那個報出來那幾個還不止那麼多。我昨天又在網上看到消息說是那個，花都哪裡好像還有兩三個。最主要還是當地的一些城建部門，他們的工作沒有做好。」

馬常青：「他們難道沒有考慮到安全嗎？說明他們要麼就偷工減料了，要麼他們就不是真正的專家。真正的專家你應該考慮到如果下雨會不會漏電啊。現在號稱世界GDP第二的經濟大國，一邊還在渲染什麼盛世，繁華，一方面安全措施這麼嚴重，甚至真實有人死亡，這個情況確實讓人很悲哀。」

同時，官方披露相關信息欠缺也引發民眾不滿。

例如對17歲學生意外死亡一事，《澎湃新聞》6月9號引述廣州白雲區官方人士說，「經過公安、供電等部門現場調查，沒有發現觸電痕跡」。廣州白雲公安官方微博6月11號中午也只是含糊表示「暫不排除觸電發生意外的可能」，具體死因有待進一步鑒定。但此前，醫院給的死亡原因就是「電擊傷」。

賈榀：「出了事情，習慣性的掩蓋真相，這是他們經常幹的事情。地方政府它擔心這個事情會被媒體過多的報導，從而影響到他們當地官員的政績，或者是仕途。」

馬常青：「一切是維穩，一切就是說以官方的報導為準，但官方它就不報導，它不說。那麼民間的媒體，如果你說的話可能就找你談話，你發帖就給你刪掉。整個社會就出現一種聲音，只能表揚。那肯定不正常。」

據悉，一些觸電身亡的視頻發到微博上很快就會遭到屏蔽，相關的熱搜也多次被撤下。廣州媒體大多只報道瑣碎的水浸街情況，並只用救災搶險的視角，而不是為民眾督促問責。

好撚多文盲呀
話你呀，唔救嗰批

分分鐘同一個位死幾件先整返好

痴撚線，勁危險

個救護員做得啱 救人係要起確保自己安全的情況下進行

十幾億死咁d

等到落完雨, 水退, 先拎返你條電鏝上返嚟, 入BODY BAG, 真送火葬場,,,

唔好成日踩強國啦，試下讚D電好勁

意外，係意外

你咁都記得 ... 我真係只記得屋企人話落雨唔好亂行會電死

小學生唔識漏電斷路器？
仲要一堆人正評

唔關人命賤唔賤事，而係救人既時候自己既安全先係首要條件，救救下自己出事咪盞要更多人救你

D呀，係D呀懵撚

小學生係識叫工人打大掣架

用紙皮隔住咪得囉

兩個鐘搵碌木棍都咁難？

大陸d工程質素...

落雨喎，咁高電壓又冇反應梗係顧自己安全先

點解強國落雨行行下街都可以電死，仲敢死話自己科技發展好勁，最基本嘢都做唔到，成日用教訓口敏話香港

有名你叫child登 一堆連書都未讀好嘅人

電係真的

關人命賤唔賤咩事
有電你仲過去要人救多件？
應該用絕緣體隔離左傷者同電源
確定冇電先過去救人

個個都以為自己可以做英雄
當發生係佢地眼前咪又係個個企係到

呢啲case唔係消防抬佢出嚟，再交畀救護嘅咩
啲消防去咗打邊爐？

呢到好低質

中國特色天災 保險唔駛賠喇

190伏特仲低壓過香港啲普通插蘇，膠鞋膠手套+木棍+膠繩已經夠保護救護員拉開個男人先，好過d救護員on99咁企係度兩個鐘 由個男人繼續電

除非大雨到浸住條腰啦

點抬 又落雨又積水又漏電 過去分分鐘最後要抬多條屍走

仲漏緊電點上去救呀 陣間過去電埋一份

落雨都電死人 贏國又贏

其實幾好......唔洗用水線棍接地棒試電.......一見到有人訓係度就知有電.........
人棍代替水線棍

補圖,earthing rod........用黎試電的

打個電話比電力公司咪知附近有冇高壓
而且#1都有提到救護員到場已經知大概190V

連登仔比人用槍指住個頭都可以肉博返轉頭, 少少電怕咩

190V 都叫高壓

咩垃圾標題嚟，正常程序講到特登冷血唔救咁

我覺得呢兩句都啱喎
雖則兩個係雞同鴨講

漏電器有係應該 咁唔洗講啦
咁係一件事 事前應該做好
但係喺咁嘅情況下發生意外後點處理係另一件事

個環境惡劣 又落雨又漏電
等斷電確保個人安全 咁錯係邊？
地下濕 可能過到電 可能連接近都唔安全
唔通膽粗救人 去到自己中埋一份 又要下個人黎做水魚？

講到尾都係班強國救護員唔夠歷練

啱. 有漏電保護係一件事, 有都可以壞架嘛.
如果現場真係有 earthfault, 咁當然要先隔離電源先做下一步.

急救第一要訣

"現場環境安全"

用他筆試下有冇電

痴線,人地日日新奇意外死,個D咩躲貓貓死都係佢地發明,你竟然話佢地唔夠歷練

討論焦點應該係強國落雨出街都電死人

人口紅利

總掣喺元朗？

大陸唔係冇裝漏電斷路器
係因為成日跳制 cut左

斷路器幾銀
中國人連8蚊一年WhatsApp都要生要死要del app
你估佢地會肯畀

呢啲蝗語學名叫優化工程呀
你識閪咩

一來好睇
二來殺蝗
一舉兩得
有條蝗屍點綴下直頭錦上添花

佢講緊啲power supply 唔識裝短路器自動斷電呀叻仔

直頭血溶於水

我唔想同你爭執D咁低質既位，我淨係想問你：俾著係你係大陸，見到有條友疑似電到瞓左係度無反應無知覺，有人話你知未斷電但果度電壓聲稱唔高，你會唔會出手救佢

我自問怕死同埋信唔過偉大強蟈既野，老虎蟹都斷電先會去救

成班有無常識架，著膠鞋拎木棍 督開咗觸電既人先都好呀

有無人黎斷電都係咁做架啦
有咩好驚/保障咗自己安全
咁驚唔好做救護啦

再唔係打個電話，問下電力公司點樣斷電
都好過坐係度鳩下鳩下兩粒鐘

分明救護員有做錯，成班係度話正確無誤
有無專業既出黎講下正確程序係點？

你路人，拍片直播都仲得啦下嗎
講跟救護員呀懞撚

衝出來柒，重有200幾個like。痴撚線。

好明顯。仲問

嘩好撚先進呀屌你老味屄

circuit breaker 都會壞嘅話
大陸真係好危險
大陸黎講，真係要關大掣先敢救

無人可以擔保唔會壞.

就係囉，所以電死一d都唔覺得奇

當年我記得高登都有好多POST話集體唔用收WTSAPP皮

係玩緊果隻濕尻版mario

成個中國都裝斷路要幾錢
中國人唔值

可能用大陸製所以好易壞
上幾次廣州水浸都漏電

咁就真既.

燈柱亮化工程

什麼叫亮化工程? 係咪即係換燈膽

我記得香港好似用外國貨，所以好少有水浸電死人case
最怕係大陸連安裝都慳番 裝都懶得裝

根本無裝，要求要裝，但實際偷工減料，唔係無錢出糧

起碼有晒CERT. 先.
同埋香港法例 100A 以上既地方會有定期年檢.
檢查晒所有相關既電力裝置, 所以香港比較安全

你點樣得知無裝?

香港嘅定期年檢真係好有用，大陸啲年檢都唔會有冇用
人工太少，年檢可能就咁望一望，個殼冇爆就算
可能連test都冇試過

其實冇做錯，唔熟仲要大陸d電器唔合規格，隨時死埋自己 跳唔到制個下佢注定要死

罵戰開始

指責佢唔去救d網民真係on99。咁撚勁咪自己衝埋去一齊死囉。
唔通要d救護員，一個一個咁去救，一個一個咁電死左，咁就夠曬偉大啦，捨已為人，乜鳩大陸撚雷鋒精神。借此要歌頌下中國人既捨已偉大精神。
屌你老母，d垃圾大陸網民就係咁既垃圾思想。睇到佢地d留言就嬲。屌曬佢地老母。

係. 因為好多地方搵裝潢師傅加改完野. 原來個師傅無電牌既更加唔好指意佢熟例.
有時真係會做錯晒D野.
年檢就好重要

之前有巴打話支那供電好唔穩定
如果裝斷路就一日到黑會不停斷電
所以佢地唔敢正視個問題索性唔裝

利申：乜柒都唔識

施工過程中挖斷地下電纜
咁同有無裝RCB 漏電保護器有乜關係
條來電自己都傷左
似 總掣房earth fault relay 唔識跳喎

諗起呢條片 救人唔好下下勇字行頭

帶電下工作挖地?